\practice{Test Driven Developpement}{sec:tdd}

\begin{introduction}
    \item Réduit le \CodeLeadTime.
\end{introduction}

\subsection*{Définition}

Red / Green / Refactor


\subsection*{Indice de valeur}

Séparation entre facile à écrire / facile à lire

Make it work, make it right, make it fast : séparation d'inquiétude

Cela guide l'ajout de complexité et cela permet de raisonner le problème

Comme on ajoute de la complexité progressivement, on ne perd pas le contrôle du code. Cela diminue significativement l'usage du debug.


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Discipline}

C'est un processus très discipliné qui est difficile à apprendre et difficile à garder. Comme un gros gain de cette méthode est de garder le contrôle du code, il vaut mieux rollbacker le travail en cours si on en perd le contrôle plutôt que de perdre du temps à le récupérer.


